DOM - это это наш написанный HTML код, для страницы, представленный в виде дерева элементов. С помощью DOM мы можем обращаться к каждому элементу на странице, изменять его, работать с ним, просматривать ситили, методы и т.д.